完勝巴黎皇馬！利物浦最強「三叉戟」登場

歐聯淘汰賽繼續進行，英超豪強利物浦作客波圖，以5-0的比數輕鬆贏下對手，在這場比賽中，利物浦全部5粒入球都是由3名鋒線球員沙拿、文尼和法明奴攻入，這3名驍將組成的三叉戟也繼續扮演著「歐聯最鋒利武器」的角色。

今場比賽，沙拿、文尼、法明奴的進攻從剛開場就給對手波圖製造了極大威脅，終於在第25分鐘，韋拿杜姆突入禁區後將球傳給禁區邊緣的文尼，後者利用一記弧線球幫助利物浦打破了場上的僵局。

短短4分鐘後，利物浦就再次取得入球，沙拿在球門前得球後連續「的」波，過掉上前封堵的門將後輕鬆攻入空門。

第53分鐘，沙拿策動進攻，法明奴射門被擋出後，文尼跟上射門再次取得入球，利物浦三叉戟的連線也幫助球隊鎖定勝局。第69分鐘，利物浦左路進攻，米拿左側傳中，法明奴低射入球。

而利物浦三叉戟的入球表演並沒有就此結束，第85分鐘，文尼在禁區外弧線球遠射，皮球也應聲入網，利物浦也就此完成一場5-0的大勝。

今場利物浦進攻端層次豐富、進攻套路層出不窮，其中鋒線三叉戟的表現尤為突出，沙拿、文尼、法明奴無論是從跑位合理性、個人突擊能力、傳切配合的相互呼應等方面，都展現出了出眾的能力和強度。

全場比賽，沙拿、文尼、法明奴三人共計射門11次，比波圖全隊的8次射門還要多3次，除了文尼完成帽子戲法，沙拿和法明奴也都取得了入球。另外三人也合力完成89次過人，1139次傳球，賽後，這3名球員也成為《》賽後全場評分最高的3人：文尼10分，法明奴10分，沙拿10分。

在今季的歐聯中，利物浦是目前進攻火力最強的球隊，6場小組賽+1場淘汰賽他們已經攻入了280球，力壓攻入26球的巴黎聖日耳門，這其中沙拿、文尼、法明奴做出的入球貢獻最大，3人在歐聯中總計攻入19球（12碼數為0），這一進攻組合也成為今季歐聯賽場上入球數最多的三叉戟組合（巴黎的尼馬、麥巴比、卡雲尼組合攻入16球，排名第二）。

利物浦鋒線三叉戟的實力也得到了許多人的認可。此前曼聯舊將朗尼就曾表示沙拿、文尼和法明奴組成的三叉戟有機會和曼聯的C.朗拿度、朗尼、泰維斯三叉戟相提並論：「曼聯三叉戟身後有實力很強的球員，我們的防守（比現在的利物浦）更穩固。他們3人（利物浦三叉戟）如果想達到我們的追準，就需要身後堅固的防守。」

利物浦三叉戟中的核心——沙拿近來也被和西甲豪門皇馬聯繫了起來。此前埃及名宿米多稱：「祝賀沙拿成為在歐洲入球最多的埃及球員，在未來他還會有許多精彩的表現。沙拿多年來一直保持在頂級水準，這是其他有機會去歐洲效力的埃及球員們所欠缺的東西。我相信沙拿不會留在利物浦太久。他很快就會去皇家馬德里的。」前利物浦球員巴布也稱：「沙拿現在價值超過1億英鎊了。」

利物浦今季在英超、聯賽盃、足總盃等賽事中都已經基本失去了爭希望，但在歐聯賽場上，他們還有機會「逆襲」奪冠，而他們犀利的鋒線三叉戟，正是他們克制強敵，實現「逆襲」的最大倚仗。

6場小組賽+1場淘汰賽他們已經攻入了280球

咩話？！
四十比零？

正常啦埃及文明攻力天下最強

在今季的歐聯中，利物浦是目前進攻火力最強的球隊，6場小組賽+1場淘汰賽他們已經攻入了280球,力壓攻入26球的巴黎聖日耳門，

7場入280球

波追人

另外三人也合力完成89次過人，1139次傳球

要教訓下西波

笑到氣咳

又嚟吹奏
講咁撚多嘢又咪得個英超亞洲挑戰盃
屌你老母臭痢狗

Oh salah

歐聯可提早封王了

成個晏菲路都係精液

利物浦教訓拜仁

新浪？？

瘋狂打J吧

咁快打j 都未打巴皇

我利今年劍指歐聯

咁今年英超到唔到利記拎

有邊年到

蘇七嗰年唔係摩佬水晶宮阻撚住晒一早拎到

謝拉特